【新兵戰術須知】想幫手但唔知去邊既同我入嚟！！

除咗衝，仲有好多兵種！！！

話說前幾日打香城 online，兵荒馬亂之間發現有批人好似好 lost，行行企企唔知做緊乜

更大檸樂嘅喺尼啲迷途小羔羊竟然身處較前線 ，成班得 gear 唔 dare，啲怪一有動作就驚，然後就亂退，1 2 1 2 都唔跟，幾輪之後同前線徹底 disconnect，搞到唔少隊友因而被孤立，比啲怪輕鬆 KO，白白送頭

都明近幾次多咗好多新兵 ，做得玩家，自然唔喺為咗充人數咁簡單。如果你想幫忙但又無從入手，不妨喺開波之前諗真下自己嗰定位：

A – 前線

1. 洗眼組（藍）
技能：幫中椒嘅手足恢復行動能力
時機：一放完彈就主動問「有冇人要洗眼？」
備註：/
站位：第 5 至 6 行
裝備：生理鹽水、毛巾、紙巾

2. 滅火組（紅）
技能：將對方魔攻傷害減到最低
時機：一聽到響聲就要集中精神，見到起煙地方即衝
備註：最少 3 人（放雪糕筒 + 淋水夾起 + 塞入水桶/ 回禮）
站位：第 3 至 6 行
裝備：廚夾、水桶、濕毛巾、雪糕筒、水

3. 路障組（紫）
技能：保護前線，阻礙對方行動
時機：畜龍一出動，馬上放黃豆、波子
備註：唔洗人多，速放速走
站位：第 0 至 1 行左右兩旁，一放完 roadblock 可經兩邊撤退
裝備：波子、黃豆、桶（裝豆裝波）、油

4. 拉人組（橙）
技能：拯救被扯走手足
時機：畜龍一上就開始留意，救人為上，反攻為次
備註：對家好中意幾個圍一個，所以最少 5 人先好發動技能
站位：第 2 至 5 行
裝備：力、強光電筒、繩、盾

B – 後援

1. 士氣組（黑）
技能：全員加 buff + 指引位置
（最理想希望做到「聞鼓聲而進，聞金聲而退」）
時機：
a. 任何時候都需要鼓聲振奮軍心
b. 若有人暫時性失明，鼓聲可協助隊友歸隊
備註：有基本節奏感
站位：每隔 10 行一列
裝備：水桶、棍（低音）OR 工地竹棍（低音）OR 傘、欄杆（高音）

2. 哨兵組（粉）
技能：通風報信
時機：見到任何位置（eg 後巷、天橋、商場、地鐵站）有埋伏，速報
備註：/
站位：前、中、後、橋
裝備：哨子、大聲公、手機、memo 紙、筆（癡喺地鐵站 OR 欄杆）

3. 力士組（黃）
技能：四處取材煉器，為前線提供武器與防具
時機：有目標就可以拆（eg 棚架、電話亭、路牌），如果有其他力士加成效率更高
備註：/
站位：無特定
裝備：力、手套、鉗、BB 膠（剪開一塊塊包電線）

4. 遠攻組（白）
技能：保護前線，打散畜龍陣型
時機：見怪行近就出擊
備註：清晰視力，以免 TK
站位：高位（eg 橋）
裝備：射到汪汪叫激光、水彈（入面裝咩就）、長矛、自製弓

5. 補給組（綠）
技能：見人冇咩比咩，務求令前線百毒不侵
時機：一有機會就留意前線邊個冇裝，後防邊個濫裝
備註：/
站位：前、中、後
裝備：豬嘴、眼罩、口罩、保鮮紙、傘、頭盔…

C - 總結

至於 FA、游擊組旗手同好似已有班底，此 post 無意干涉

萬一你發夢未做好心理準備但去咗前線，記住一定一定一定要抓住前面書包退，唔好比任何一個手足落單

括號入面嘅顏色喺萬一大家想臨時組隊，有顏色可方便記認

循例講句，無論勇武定喺合理非，基本裝備請帶好，長褲口罩好基本，保護好自己先有資格幫人

光復香港，時代革命

我冇嘢講

推

Push